粵港澳商放寬檢疫限制 商務及家庭團聚先受惠

粵港澳三地正磋商，期望本月內能允許三地居民，在有限制下豁免檢疫往返三地 。

新冠肺炎疫情緩和，港府自五月七日起，准許在內地設廠的港商、專業人士及跨境學童申請豁免返港十四日檢疫，但他們進入內地仍須進行檢疫安排。特首林鄭月娥透露，粵港澳三地正進行磋商，以同步放寬允許符合特定跨境目的、通過新冠肺炎病毒核酸測試的人士，在出入境時豁免強制檢疫十四日，期望月內達成安排。旅遊界立法會議員姚思榮相信，商務人士、涉家庭原因等須頻繁往返粵港澳三地的人才將先行受惠，第二階段才會逐步放寬旅客檢疫令，並可參考「旅遊氣泡」做法，首先與澳門、珠海及深圳地區互相開放旅遊。

從內地抵港人士須接受強制居家檢疫令措施，延至下月七日，但就豁免在內地設廠的港商、專業人士及跨境學童的檢疫要求。林鄭月娥接受《大公報》訪問時透露，粵港澳三地正在磋商，期望本月內能允許三地居民，在有限制下豁免檢疫往返三地，即有關人士須符合特定跨境目的，以及須完成病毒核酸檢測，證明無感染，可豁免強制檢疫十四天。

姚思榮認同林鄭月娥發放的新訊息是件好事。

旅遊界立法會議員姚思榮認同林鄭月娥發放的新訊息是件好事，政府應就內地抵港人士的強制家居檢疫令在下月七日期限屆滿後，探討如何放寬。他相信，政府首階段將豁免商務人士、因家庭原因及在中港兩地生活而頻繁往返粵港澳三地的市民，第二階段才會逐步放寬遊客檢疫令。

他又建議，當政府進一步開放關口時，可參考澳洲和紐西蘭倡議「旅遊氣泡」（travelbubble），由本港周邊地區入手，與澳門、珠海及深圳地區形成「旅遊氣泡」，互相開放旅遊，稍後再按疫情情況考慮是否向台灣、北京及上海等地理位置較遠，但疫情防控工作較佳的城市開放。

消息人士稱，政府正為放寬檢疫安排與內地商討，相信現階段內地城市仍未準備好開放關口，因此暫時可先考慮與澳門形成「旅遊氣泡」，容許兩地居民在毋須強制檢疫及做核酸檢測的情況下，有限度開放關口，便利兩地市民往來。至於內地方面，兩地居民在過境前需先進行核酸檢測，呈陰性便可豁免強制檢疫。消息又指，在港的核酸檢測多數由政府負責，少數私營機構進行的檢測，需獲衞生署認證，政府亦會檢視內地測試單位發出的認證，並可參考現時跨境貨車司機的處理做法，交香港大學深圳醫院或指定權威機構負責。

所以今日咪有一宗本地新增個案囉.
屌佢老母. 嚟香港播毒

d娶支那雞既同事叫左春好耐